球王李惠堂被共產黨搞過

收死亡威脅ㅤ李惠堂逃離法蘭克福

1974 年，李惠堂在國際足協於法蘭克福舉行的會員大會上發言。會後，他接到一封死亡恐嚇信。「這定必是來自紅色中國。」李惠堂說。

他搬到另一間酒店，但新的下榻地點又被發現。他再次收到恐嚇信後，便決定不留下觀看大會後開始的世界盃比賽，馬上啟程離開。

共產黨曾打算綁架李惠堂到大陸

「因為爸爸，我一定不會代表中華人民共和國，我爸爸好憎共產黨。」李炳德對香港隊和中華民國隊都毫不抗拒，唯獨對於代表中華人民共和國嗤之以鼻。原來李炳德一家與中國共產黨有幾段恩怨情仇，使他到今天仍未忘懷。「爸爸當年代表民國贏過好多冠軍，退役後又幫民國搞足球。共產黨建國後都好想發展足球，因此多次邀請他幫大陸搞，但每次都被他拒絕。有一次共產黨派人來香港，想綁架他到大陸幫他們搞足球，最後沒有成功。」受到父親影響，李炳德也對於共產黨十分痛恨。

親共兄長為逃離批鬥 從北京偷渡來港

雖然父親心繫中華民國，但李炳德的三哥早年卻是支持共產黨，並在北京大學做教授，每次回到家裡，三哥與父親必然爆發「國共大戰」，「三哥次次回家都和爸爸吵架，當時我只有十歲八歲，但印象好深刻。現在回想，家人和三哥根本無法溝通。」李炳德說。

直至五十年代中，在港的李炳德一家收到三哥托朋友傳來的口信，指他必須從中國大陸偷走出來，「要偷走而不能正式地走，會經澳門來香港，叫家人到澳門接他。」成功從北京回港後，三哥再無提過「共產黨」三隻字，「小時候，三哥常跟我和表哥表弟說共產黨的好，打韓戰如何英勇，但到他自己走了出來，就再無跟我們提過共產黨，印象好深刻。」李炳德說，那時共產黨專找有錢人和知識分子來清算，三哥作為教授，自然有一班人公審他，「他一定見過好多，知道早晚輪到自己，所以才逃走。」

第一代小粉紅
被趙家鐵拳教訓

我細細個已經睇你李惠堂

細個睇電視直播，李惠堂腳力大到個波由球場踢到我個頭

我當年同佢踢過街場 比佢扭到仆街